【澳門第二槍】澳門司警追賊開槍 擊中內地刀匪

澳門發生警員開槍案。今晨5時許，澳門司警追捕一名涉嫌搶劫的內地男子時，在祐漢新村第二街萬壽樓，遭對方拔刀指嚇及反抗，警員開一槍打中內地男大腿，並將他制服。司警稱內地男目前無生命危險。

司警事後封鎖現場作地氈式搜索，其後帶走案中彈頭檢驗。司警稱，被捕內地男子31歲，懷疑與新城市第一街食店劫案有關，案中事主被搶走手提包，損失約100元，其朋友亦被疑犯用刀割傷。

司警刑事調查廳廳長黃志康稱，4名司警人員追捕疑犯，至現場1樓梯間遭疑犯拔刀指嚇，警員先以警棍示警，但疑犯仍然反抗，警員於是拔出佩槍警告，疑犯未有理會更衝向警員，警員於是開槍打中疑犯的左大腿。據悉，被捕疑犯懷疑是非法入境者。

今次是澳門今年第二宗警員開槍事件，上一次發生在今年1月3日晚，一名內地男子因食煙被阻止，在澳門路氹城銀河綜合渡假城外與警員發生衝突，最後警員向天開槍示警，並拘捕3名涉案內地男子。

近年澳門執法人員開槍事件簿

2017年6月11日
一名男子與前女友箍煲不成持刀追嚇對方，一名司警在大三巴街附近朝天開槍示警

2016年7月21日
澳門美高梅酒店對開一名形跡可疑男子遭海關截查時反抗，關員朝天鳴槍示警

2014年3月13日
一名涉搶劫案內地疑犯被押往審訊期間越押，一名司警在聖德倫街鳴槍示警

2012年12月15日
一名內地漢駕大膽車至蓮花口岸時拒絕停車受查衝路障逃走，至路環陸軍路附近有司警向天鳴槍兩響示警

2011年9月26日
三名非法入境男子在西灣湖景大馬路被海關關員截查，一名關員朝天開兩槍示警無效，另一名關員開兩槍，子彈反彈擊中疑犯腿部

2011年6月19日
九名內地人蛇偷渡入澳門遭截查反抗，海關關員向天鳴槍兩響示警

2010年9月8日
一名交通警在路氹城金光大道附近截查車輛時，遭車上一名男乘客掟磚反抗，司警朝天鳴槍示警

2008年2月24日
一名博彩監督協調局稽查員在漁人碼頭一間夜場與人發生爭執，拔出左輪手槍向天開一槍

2007年5月1日
勞動節遊行期間示威者與警方因遊行路線分歧爆發警民衝突，綽號「抽水哥」的司警許永聰朝天連開五槍示警，澳門司警事後作內部調查裁定開槍合法

香港：

香港會唱今天我

中國內地搶劫客增加澳門司警需求
澳門又然

香港公安只係會恰港狗

講中晒嬲鳩

第二個差佬廢成咁，個對手已經冇用武器

香港公安係咁上下

港狗：駁唔到